川普說美國將開始驅逐數百萬人

美國總統唐納·川普威脅要驅逐數百萬非法居住在美國的人，這預示著在正式宣佈他的連任申請之前，這項將威脅有助於鼓舞他的支持者。

川普在週一晚間的兩篇推特中說,美國移民和海關執法局下周將"開始清除數百萬非法滯留美國的外國人。"它們會儘快被驅離"，他寫道。

一位不願透露姓名的政府官員表示，這將針對在100萬個已被聯邦法官下達最後驅逐令但還在藏匿的非法移民。

其他知情的美國官員說，行動並不迫在眉睫，ICE官員不知道總統會在推特上公佈敏感的執法計畫。該官員不願透露姓名，因為他們沒有被授權公開發言。

川普政府中的一些人認為，執法單位在突襲發生之前宣佈突襲是不尋常的,決定性的公權力力展示 比如大規模逮捕，可以起到有效的威懾作用,向那些考慮前往美國的人發出一個資訊,這裡不值得前往。

本月初,ICE代理負責人馬克·摩根(MarkMorgan)在接受採訪時表示,將以人道方式採取行動,包括驅逐家庭。

川普威脅要採取一系列越來越激烈的行動,因為他試圖阻止中美洲移民越過南部邊境。最近,在墨西哥同意派遣國民警衛隊並加強協調和執法工作後,他放棄了對墨西哥徵收關稅的威脅。

一名墨西哥高官說(星期一) ,三周前,每天約有4200名移民抵達美國邊境。現在這個數字已降至約2,600人。

移民是川普2016競選的主軸，他希望在他2020前發起衝擊時將它解決。